## Ответьте на вопросы

1. Выберите 3 любых сайта и опишите их структурные блоки. (Ответ можно выслать в виде скриншота с выделенными областями).
> Ответ:
![jira](./images/jira.png)<br />
![angstrom](./images/angstrom.png)<br />
![confluence](./images/confluence.png)<br />

2. Закончите вёрстку пользовательского меню с первого слайда:
![Шапка сайта](./images/header.png)<br />
_Здесь не нужно писать стили. Картинками так же можно пренебречь: достаточно просто структуры тегов._
> Ответ:
<nav class='header'>
  <a class='header_logo' href='#'><img src='#'></a>
  <ul class='header_menu'>
    <li class='header_menu_statements'><a href='#'>Мои выписки</a></li>
    <li class='header_menu_member' ><a href='#'>Валентина Голикова</a></li>
    <li class='header_menu_exit' ><a href='#'>Выйти</a></li>
  </ul>
</nav>

3. Какими способами вы можете расположить в этой шапке логотип слева, а пользовательское меню справа?
> Ответ:

    Grid, 
    flexbox, 
    position:absolute,
    position: inline-block,
    table
4. Объясните, что происходит с размерами текста в этом коде:

```html
<!DOCTYPE html>  
<html>
  <head>...</head>
  <body>
    Lorem ipsum
    <div class="parent">
      Lorem ipsum
      <div class="child">Lorem ipsum</div>
    </div>
  </body>
</html>
```

```css
html {
  font-size: 20px;
}
.parent {
  font-size: 0.5em;
}
.child {
 font-size: 1.5em;
}
```
Что будет, если заменить `em` на `rem`?
> Ответ: Отличие em от rem заключается в том, что в случае с rem расчет размеров идет от размеров шрифта html,
а в случае с em расчет размеров идет от непосредственного родительского блока.
1. Размеры указаны в em:
    - текст в body: 20px;
    - текст в parent: 20px * 0.5em = 10px;
    - текст в child: 10px * 1.5em = 15px;
2. Размеры указаны в rem:
    - текст в body: 20px;
    - текст в parent: 20px * 0.5rem = 10px;
    - текст в child: 20px * 1.5rem = 30px;    
## Выполните задания

### Задание #1
У вас есть готовая разметка:
```html
<div class="wrap">
  <div class="menu">
    <ul>
      <li>О курсе</li>
      <li>Преподаватели</li>
      <li>Студенты</li>
    </ul>
  </div>
  <div class="content">
    Данный курс разработан для подготовки к занятиям в школе frontend разработки компании СКБ Контур.
  </div>
</div>
```

Напишите для неё стили так, чтобы получилось две колонки разными способами:
* float
* inline-block
* flex

Ширина меню 250px, блок `content` должен занимать всю оставшуюся ширину.
Меню должно занимать всю доступную высоту.

![Верстка колонок](./images/homeTask.2.png)

Ответьте на вопросы:
* Какие трудности возникали, при верстке каждым способом?
* Какие плюсы и минусы вы бы выделили в каждом способе?

## Задание 2

Необходимо сверстать трехколоночный макет с использованием grid. Подвал и шапка имеют высоту 50px и тянутся на всю ширину экрана. Контент состоит из 3 колонок, колонки занимают всю доступную ширину в пропорции 1:2:1.

![Пример](./images/grid3.png)
